\documentclass[12pt,a4]{ article}

\label{misc:preamble}
\usepackage{xltxtra}
\setmainfont{IPAPMincho}
\setsansfont{IPAPGothic}
\setmonofont{IPAGothic}
\XeTeXlinebreaklocale "ja"

\usepackage{hyperref}

% マージン(ページ上下左右のスペース)の設定
\usepackage[a4paper]{geometry}
\geometry{
	left=20mm,
	right=20mm,
	top=20mm
}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{bm}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}

\usepackage{todonotes}


\makeatletter
% Figure -> 図， Table -> 表とするため
\renewcommand{\figurename}{図}
\renewcommand{\tablename}{表}
\renewcommand{\ALG@name}{アルゴリズム}
\makeatother

\label{misc:main}
\title{Computer Visionプロジェクトレポート}
\author{著者}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

レポートは，実装・実験が終わってから書き始めるのではなく，プロジェクト開始時点から書き始めるようにしてください．

\section{問題}
\label{sec:problem}
本プロジェクトで扱う問題を定義します．
具体的には，
\begin{itemize}
\item 入出力は何か
\item 扱う問題の難しさ	
\end{itemize}
が明らかになるように説明します．
出来る限り図を作成し，「図\ref{fig:problem}にXの概要を示す．$\ldots$」というように説明をするようにしてください．
\begin{figure}[tb]
\centering
\missingfigure{今回解く問題の概要が伝わるイケてる画像}
\caption{今回解く問題の概要．}
\label{fig:problem}
\end{figure}

\section{手法}
\label{sec:method}
次に，手法の説明をします．
まずはじめに，処理の流れを表す図や擬似コード(\ref{asec:alg}章参照)で概要を説明します．
次に，各処理についてsubsectionで詳細な説明をするようにしてください．

\section{実験結果}
\label{sec:results}
実装が終了したら，色々なデータを使って実験をします．
漠然と実験をするのではなく，意図を持った実験を行いしょう．
例えば，
\begin{itemize}
\item 実装が正しいか確認するためのテストデータや合成データ
\item 手法の限界を知るための実データ
\end{itemize}
などです．
実験結果は図・表(\ref{asec:fig}, \ref{asec:tab}章参照）を使い，情報を整理して伝えるようにしてください．

\clearpage
\appendix

\section{画像}
\label{asec:fig}
画像挿入の例を図\ref{fig:sample}に示します．
figure.pdfという画像ファイルを，文書1行の幅の0.4倍のサイズにスケーリングして文書中に埋め込みます．
画像はページの上部もしくは下部に表示されるように，[tb]と設定します．
画像のキャプションは画像の下側に記載します．
\begin{figure}[tb]
\centering
\includegraphics[width=0.4\linewidth]{figure.pdf}
\caption{画像挿入の例．}
\label{fig:sample}
\end{figure}

\section{表}
\label{asec:tab}
表挿入の例を表\ref{tab:sample}に示します．
表はページの上部もしくは下部に表示されるように，[tb]と設定します．
罫線は最小限に留めるようにし，視認性の良い表となるように心がけてください．
表のキャプションは表の上側に記載します．
\begin{table}[tb]
\centering
\caption{表挿入の例．}
\label{tab:sample}
\begin{tabular}{r|ccc}
画像名 & 横幅 & 縦幅 & 色 \\ \hline \hline
Lena.jpg & 512 & 512 & カラー \\ 
good.jpg & 320 & 240 & グレー \\ 
\end{tabular} 
\end{table}

\section{擬似コード}
\label{asec:alg}
擬似コードの例をアルゴリズム\ref{alg:sample}に示します．
アルゴリズムはページの上部もしくは下部に表示されるように，[tb]と設定します．
この例は全て日本語で記載していますが，プログラミングを念頭に置き英語で書くようにすると良いでしょう．
\begin{algorithm}[tb]
\caption{Harrisのコーナー検出}
\label{alg:sample}
\textbf{入力:} 画像$\bm{I}$\\
\textbf{出力:} コーナー検出画像$\bm{I}_{\textrm{corner}}$
\begin{algorithmic}[1]
\State 画像$\bm{I}$の1次微分$\bm{I}_x, \bm{I}_y$を計算
\State 1次微分画像をGaussianカーネルで平滑化
\State コーナーレスポンス$\bm{R}$を計算
\State コーナーレスポンス$\bm{R}$を2値化
\State 2値化したコーナーレスポンス$\bm{R}_{\textrm{bi}}$の極大値の位置をコーナーとして検出
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\end{document}